<p>Лаки для стекла обычно используются для создания защитного слоя поверх готового рисунка или для придания определенного оттенка. Качественный лак имеет достаточно густую консистенцию, ложиться ровно и без просветов, защищает витражную роспись от воздействий солнечных лучей, механических повреждений, придает устойчивость к влаге и перепадам температур. Равномерно ложится на любые поверхности:</p>
<ul>
<li>стекло;</li>
<li>зеркало;</li>
<li>керамика.</li>
</ul>
<h2>Основные виды</h2>
<p>Лаки для стекла бывают следующих типов:</p>
<ul>
<li>акриловый лак на водной основе &ndash; безопасный, оптимальный вариант для обработки витражей. Пожаробезопасный, не имеет резкого запаха и отличается хорошими показателями влаго- и термостойкости. Быстро высыхает, не требует последующего обжига. Экологически чистый, безопасен для здоровья.</li>
<li>для обработки стекла в промышленном производстве используется более агрессивная химическая основа &ndash; лак, изготовленный на базе эпоксидных (алкидных) смол. Образует очень стойкий слой, надежно защищает от любого вида механических, температурных воздействий, влагостоек. Подходит для обработки любых видов стекла и керамики. Однако такой состав небезопасен для здоровья, может вызвать аллергическую реакцию и не подходит для постоянного использования в домашних условиях.</li>
</ul>
<p>Покрывать лаком можно только чистую и сухую поверхность. Для создания ровного слоя используется пульверизатор или кисть особой формы. Лаки бывают как бесцветные, так и разных цветов и даже с добавлением декоративных элементов, например, глиттера. В прозрачный лак можно самостоятельно добавить украшения, например, перламутр, голографические детали, мелкие фигурки. Однако делать все это стоит в соответствии с инструкцией, приложенной к товару.</p>
<p>Купить витражный лак отечественных и иностранных брендов по лучшим ценам можно на торговой интернет-площадке Впалитре. При оформлении заказа вы можете выбрать наиболее подходящего продавца и удобный способ доставки в ваш регион.</p>
